[
    {
        "questionStem": "被列宁称为马克思主义的“百科全书”的著作是：()。",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《资本论》",
            "《德意志意识形态》",
            "《反杜林论》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705449099265",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者普遍同情无产阶级的悲惨处境，但又普遍没有认识到：解放无产阶级的社会力量只能是()。",
        "option": [
            "破除理性迷误的天才",
            "资产阶级",
            "无产阶级",
            "具有社会改革意识的掌权者"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705352630273",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁对科学社会主义的发展主要表现为创造性地提出了()的理论",
        "option": [
            "民主社会主义",
            "共产主义过渡阶段",
            "无产阶级专政",
            "帝国主义理论和社会主义可能在一国或数国首先取得胜利"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705298104321",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中，毛泽东提出要区分人民内部矛盾和()这两类性质不同的矛盾。",
        "option": [
            "敌我矛盾",
            "人民外部矛盾",
            "军民矛盾",
            "官民矛盾"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705230995458",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义的苏联模式主要是在()的领导下逐渐形成的",
        "option": [
            "列宁",
            "斯大林",
            "赫鲁晓夫",
            "托洛茨基"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705298104320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "基于苏共二十大秘密报告的历史教训，1956年召开中共八大提出要坚持民主集中制和集体领导制度，反对一切形式的（）。",
        "option": [
            "个人崇拜",
            "贪污浪费",
            "官僚主义",
            "权力崇拜"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705222606849",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义生产方式的基本矛盾是()之间的矛盾。",
        "option": [
            "生产力和生产关系",
            "生产的社会化和生产资料的私人占有",
            "无产阶级和资产阶级",
            "经济基础和上层建筑"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705444904961",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁得出社会主义可能在一国或数国首先取得胜利的结论依据是（）。",
        "option": [
            "资本主义必然灭亡、社会主义和共产主义必然胜利的规律",
            "帝国主义时代资本主义政治经济发展不平衡的规律",
            "资本主义国家无产阶级与资产阶级斗争的规律",
            "无产阶级是最先进、最革命的阶级的原理"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705545568257",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "将马克思关于共产主义第一阶段或第几阶段明确成为社会主义的是（",
        "option": [
            "恩格斯",
            "列宁",
            "毛泽东",
            "普列汉诺夫"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705801420802",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义社会的实现将意味着人类从必然王国飞跃进了()。",
        "option": [
            "自由王国",
            "偶然王国",
            "太平天国",
            "极乐王国"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705440710658",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在经济体制上实行()的指令性计划体制。",
        "option": [
            "自下而上",
            "自上而下",
            "上下协商",
            "市场调节"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705637842944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义文化领域的建设长期坚持的是“百花齐放、百家争鸣”的方针，其中，“百花齐放”主要针对的是()领域。",
        "option": [
            "教育",
            "科学",
            "艺术",
            "医疗"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705210023936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新和谐公社是（）构想的未来社会的基层单位。",
        "option": [
            "欧文",
            "傅里叶",
            "圣西门",
            "巴贝夫"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705818198016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁批判伯恩斯坦主义时指出，它为了实际的或假想的一时的利益而牺牲了（）。",
        "option": [
            "无产阶级的现实利益",
            "无产阶级的根本利益",
            "无产阶级的未来利益",
            "无产阶级的实际利益"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705566539777",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者在理论上的局限之根源在于思想方法上的()。",
        "option": [
            "唯物史观",
            "唯心史观",
            "唯物主义",
            "形而上学"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705352630274",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "关于《乌托邦》，正确的说法有（）",
        "option": [
            "《乌托邦》的写作深受柏拉图的《理想国》的影响。",
            "地理大发现是《乌托邦》诞生的温床。",
            "批判了英国资本主义原始积累时期的“圈地运动”。",
            "批判私有制是社会贫富分化和剥削压迫的总根源。",
            "在乌托邦里保留了奴隶制。",
            "莫尔因写作《乌托邦》被英国国王处死。"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1798736705897889793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "国际工人协会成立之后所进行的卓有成效的工作包括：()。",
        "option": [
            "支持和帮助各国工人阶级的斗争",
            "支持被压迫民族争取民族解放的斗争",
            "与协会内的各种机会主义思潮作斗争",
            "指导各国建立了共产党组织"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705499430913",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门认为一种理想的社会制度应该实现以下两个目的：()。",
        "option": [
            "让一切人得到最大限度的自由",
            "保证社会得到最大的安宁",
            "让每个人都可以成为实业家",
            "让每个人都可以成为学者"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736705415544833",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于《资本论》的说法中正确的有：()。",
        "option": [
            "是科学社会主义的基础性著作",
            "揭示了资本主义产生、发展和灭亡的规律",
            "揭露了资本主义剥削的秘密",
            "阐述了劳动价值理论和剩余价值理论"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705499430912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "二战结束后，东欧的8个国家相继建立起人民民主国家，走上了社会主义道路。其中包括()",
        "option": [
            "波兰",
            "捷克斯洛伐克",
            "阿尔巴尼亚",
            "蒙古",
            "奥地利",
            "保加利亚",
            "乌克兰"
        ],
        "answer": "ABCF",
        "id": "1798736705876918273",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义的理论体系()",
        "option": [
            "揭示了人类社会的发展规律",
            "揭示了资本主义社会发展的历史趋势",
            "指明了社会主义的发展方向",
            "预测了社会主义的基本特征和光明前景"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705327464449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "从现实的、直接的原因看，苏东剧变的主要原因是：()。",
        "option": [
            "放弃马克思主义的指导地位",
            "放手进行社会主义改革",
            "放弃共产党的领导地位",
            "放任西方敌对势力的“和平演变”"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736705658814464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪末世界资本主义进入帝国主义时代所表现出的新变化是：()。",
        "option": [
            "垄断组织的出现使资本主义经济的无政府状态得到一定程度的克服",
            "资产阶级有限度地扩大了政治民主并实行了一些改良政策",
            "无产阶级反对资产阶级的“合法”斗争特别是议会斗争取得了很大胜利",
            "资产阶级收买工人阶级的中上层以分化工人阶级"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705767866369",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联社会主义制度的建立具有重大的历史意义，主要表现在：（）。",
        "option": [
            "成为与资本主义抗衡的重大力量",
            "为人类和平进步做出了巨大贡献",
            "鼓舞了反帝反殖民的民族解放运动",
            "推动了马克思主义的传播发展"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705667203072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯认为，社会主义生产和资本主义生产的根本区别是：()。",
        "option": [
            "在生产资料公有制基础上组织生产",
            "生产的根本目的在于满足全体社会成员的需要",
            "个体为核心的自由协作式生产代替机器化大工业生产",
            "社会生产有计划性的指导和调节"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736705491042305",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义主要的、直接的理论来源有：()。",
        "option": [
            "德国古典哲学",
            "英国古典政治经济学",
            "英法空想社会主义",
            "法国复辟时期的历史学"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705755283457",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯晚年特别关注资本主义的新变化，提出了一些新的观点和设想，包括（）",
        "option": [
            "指出社会主义革命取得胜利的长期性，在强调“两个必然”的同时，提出了“两个决不会”的思想。",
            "提出正确运用无产阶级革命的策略，重视和平手段的作用。",
            "提出新的社会应当合乎规律地利用和改造自然。",
            "关注东方国家的革命道路，思考落后国家走向社会主义的可能性。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705889501184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义500年历史过程中，主要发生了具有划时代意义的重大变迁有（）",
        "option": [
            "用了300多年的时间，完成了从空想社会主义到科学社会主义的转变",
            "用了60多年的时间，实现了从科学社会主义理论的传播到社会主义制度的建立",
            "用了30多年的时间，从一国建设社会主义的实践发展到多国建设社会主义的实践",
            "20世纪80年代以后，中国特色社会主义的兴起，标志着传统社会主义观念和模式向现代社会主义观念和模式的转变"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705906278402",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年恩格斯对无产阶级革命的斗争形式问题的基本观点是：()。",
        "option": [
            "在合法斗争已经成为主流的时候，应该顺应历史潮流放弃暴力革命",
            "不能再采用1848年普遍流行的筑垒巷战的方式进行斗争",
            "在议会制国家，无产阶级应该充分利用资产阶级民主和普选权进行合法斗争",
            "在采用合法形式进行斗争的同时要保留在一定条件下进行暴力革命的权利"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736705491042304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "欧文认为在未来理想社会中应该消灭的三大差别是：()。",
        "option": [
            "男性与女性的差别",
            "城市与乡村的差别",
            "工业与农业的差别",
            "体力劳动与脑力劳动的差别"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736705411350528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新经济政策允许资本主义一定程度上的存在和发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705516208128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在1958年曾经指出：不能把商品生产等同于资本主义，社会主义也有商品生产。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705180663808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "赫鲁晓夫的改革为苏联和其他社会主义国家的后来者开拓了道路，积累了经验和教训。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705595899905",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义的诞生，开始了社会主义取代资本主义的历史进程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705256161281",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义产生之后空想社会主义就销声匿迹了。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705738506242",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁指出，由于一战爆发，使俄国这样的军事封建帝国主义国家，成为帝国主义链条上最薄弱的一环。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705931444225",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "冷战时期，形成了以美国和苏联为首的“两大阵营”，导致世界出现了东西方对峙和对抗的局面。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705939832832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "历史表明，十月革命是人为制造出来的社会主义革命，脱离了当时俄国生产力发展的实际。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705516208129",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "欧文认为应该对人口生育进行必要的节制，以防止人口过剩。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705344241664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义揭示了资本主义时代无产阶级革命和解放的根本性质和历史使命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705293910017",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“穷则独善其身，达则兼济天下”的传统思想，已经不适宜于人类命运共同体建设的需要。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705704951808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯对未来共产主义社会进行了非常详尽的描述和具体的规划。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705428127746",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的诞生是近现代中国历史发展的必然产物。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705671397378",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "现阶段科学社会主义发展的主题是如何与资本主义和平共处。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705251966977",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，帝国主义是资本主义的一种政策。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705931444224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "法国空想社会主义者摩莱里在其代表作《____》中，用法律条文的形式对未来社会做了纲领性的规定。",
        "option": "",
        "answer": "马布利",
        "id": "1798736711425982464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "勃列日涅夫时期，为了给争夺世界霸权找到借口，苏联还提出了“____”、“国际专政论”、“利益有关论”等理论。",
        "option": "",
        "answer": "有限主权论",
        "id": "1798736711522451458",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1921年3月，俄共（布）决定废止“战时共产主义”，实行____。",
        "option": "",
        "answer": "新经济政策",
        "id": "1798736711488897025",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在斯大林领导苏联社会主义建设进程中，逐渐形成了一整套____的经济政治体制，人们通常称为“苏联模式”。",
        "option": "",
        "answer": "高度集中",
        "id": "1798736711505674241",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "二战结束后走上社会主义道路的东欧国家，大多照搬了____模式。",
        "option": "",
        "answer": "苏联",
        "id": "1798736711409205249",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    }
]